[
  {
    "question": "23. Sau 49 ngày đêm thiền định, Đức Phật đã thành đạo ở đâu?",
    "choice1": "Dưới cây Vô Ưu.",
    "choice2": "Dưới cội Bồ Đề.",
    "choice3": "Dưới cây Ta La.",
    "choice4": "Dưới cây Asoka.",
    "answer": "Dưới cội Bồ Đề.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "24. Danh hiệu Đức Phật Thích Ca Mâu Ni có ý nghĩa cao quý như thế nào?",
    "choice1": "Là nhà hiền triết của dòng tộc Sakya (Thích Ca).",
    "choice2": "Là bậc năng nhân, tịch mặc.",
    "choice3": "Là bậc thông thái, đức độ.",
    "choice4": "Đáp án a và b.",
    "answer": "Đáp án a và b.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "25. Bài kệ \"Hương các loài hoa, không ngược bay chiều gió, nhưng hương người đức hạnh, ngược gió bay muôn phương.\" là bài kệ trong kinh nào?",
    "choice1": "Kinh Di Giáo.",
    "choice2": "Kinh Pháp Cú.",
    "choice3": "Kinh Thập Thiện.",
    "choice4": "Kinh Bổn Sanh.",
    "answer": "Kinh Pháp Cú.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "26. Đức Phật đã chứng Tam minh, gồm những gì?",
    "choice1": "Túc mạng thông, thiên nhãn minh, lậu tận diệt.",
    "choice2": "Túc mạng minh, thiên nhãn minh, lậu tận minh.",
    "choice3": "Túc mạng minh, thiên nhãn minh, lậu tận thông.",
    "choice4": "Túc mạng thông, thiên nhãn thông, lậu tận thông.",
    "answer": "Túc mạng minh, thiên nhãn minh, lậu tận minh.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "27. Đức Phật được tôn xưng với danh hiệu Đại hùng, Đại lực do Ngài có năng lực gì?",
    "choice1": "Võ nghệ cao cường và sức mạnh phi thường.",
    "choice2": "Có tài cưỡi ngựa bắn cung, múa kiếm hơn người.",
    "choice3": "Thắng được nội ma, ngoại chướng.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Thắng được nội ma, ngoại chướng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "28. Vị đại đệ tử nào của Đức Phật được tôn xưng là \"Giới Luật đệ nhất\"?",
    "choice1": "Tôn giả La Hầu La.",
    "choice2": "Tôn giả Ưu Ba Ly.",
    "choice3": "Tôn giả A Na Luật.",
    "choice4": "Tôn giả Nan Đà.",
    "answer": "Tôn giả Ưu Ba Ly.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "29. Đức Phật ca ngợi quyền bình đẳng con người bằng câu nói bất hủ nào?",
    "choice1": "Tất cả chúng sanh đều có Phật tánh, đều bình đẳng nhau trên khổ đau và hạnh phúc.",
    "choice2": "Không có giai cấp trong dòng máu cùng đỏ và nước mắt cùng mặn trong mỗi chúng sanh.",
    "choice3": "Hãy thương mến nhau, vì tất cả đều sẽ có tâm thiện lành.",
    "choice4": "Đáp án a và b.",
    "answer": "Đáp án a và b.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "30. Khi vua cha ngăn cản ý định xuất gia thì thái tử đã xin bốn điều gì?",
    "choice1": "\"Làm sao cho con trẻ mãi không già, mạnh hoài không bệnh, sống hoài không chết và làm sao cho mọi người hết khổ.\"",
    "choice2": "Cho con trẻ mãi, không bệnh, không chết và không biết đau khổ.",
    "choice3": "Cho con không già, khỏe mãi, sống hoài, không bao giờ đau khổ.",
    "choice4": "Xin hãy cho con trẻ mãi không già, sống mãi không chết và không bao giờ biết đến đau khổ.",
    "answer": "\"Làm sao cho con trẻ mãi không già, mạnh hoài không bệnh, sống hoài không chết và làm sao cho mọi người hết khổ.\"",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "31. Đức Phật thuyết pháp cho năm anh em Kiều Trần Như tại đâu?",
    "choice1": "Tại vườn Lộc Uyển.",
    "choice2": "Tại vườn Lâm Tỳ Ni.",
    "choice3": "Tại rừng Sa-la.",
    "choice4": "Đáp án a và b.",
    "answer": "Tại vườn Lộc Uyển.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "32. Ai là vị thị giả hầu cận Đức Phật được các kinh điển nhắc đến nhiều lần?",
    "choice1": "Tôn giả A Nan.",
    "choice2": "Tôn giả Xá Lợi Phất.",
    "choice3": "Tôn giả Mục Kiền Liên.",
    "choice4": "Tôn giả Tu Bồ Đề.",
    "answer": "Tôn giả A Nan.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "33. Đệ tử trí tuệ đệ nhất của Đức Phật là vị nào?",
    "choice1": "Ngài Xá Lợi Phất.",
    "choice2": "Ngài Dược Vương.",
    "choice3": "Ngài A Na Hòa Tu.",
    "choice4": "Ngài Mục Kiền Liên.",
    "answer": "Ngài Xá Lợi Phất.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "34. Di mẫu của Thái tử Tất Đạt Đa là vị nào?",
    "choice1": "Hoàng hậu Ma Da.",
    "choice2": "Hoàng hậu Ma Ha Ba Xà Ba Đề.",
    "choice3": "Hoàng hậu Vi Đề Hy.",
    "choice4": "Hoàng hậu Mạt Lợi.",
    "answer": "Hoàng hậu Ma Ha Ba Xà Ba Đề.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "35. Ai là người cúng dường vườn cây cho Đức Phật làm tinh xá?",
    "choice1": "Trưởng giả Cấp Cô Độc.",
    "choice2": "Thái tử Kỳ Đà.",
    "choice3": "Vua Ba Tư Nặc.",
    "choice4": "Nữ đại thí chủ Tỳ Xá Khư.",
    "answer": "Thái tử Kỳ Đà.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "36. Mười hiệu của Như Lai là những hiệu cao quý nào?",
    "choice1": "Như Lai, Ứng Cúng, Chánh Biến Tri, Minh Hạnh Túc, Thiện Thệ, Thế Gian Giải, Vô Thượng Sĩ, Điều Ngự, Trượng Phu, Thiên Nhân Sư, Phật, Thế Tôn",
    "choice2": "Vô Thượng Sĩ, Quân Tử, Trượng Phu, Thiên Nhân Sư, Phật, Thế Tôn, Điều Ngự.",
    "choice3": "Như Lai, Ứng Cúng, Bồ Tát, Minh Hạnh Túc, Thiện Thệ, Thế Gian Giải, Vô Thượng Sĩ.",
    "choice4": "Vô Lượng Phước, Điều Ngự, Trượng Phu, Thiên Nhân Sư, Phật, Thế Tôn.",
    "answer": "Như Lai, Ứng Cúng, Chánh Biến Tri, Minh Hạnh Túc, Thiện Thệ, Thế Gian Giải, Vô Thượng Sĩ, Điều Ngự, Trượng Phu, Thiên Nhân Sư, Phật, Thế Tôn",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "37. Vì sao Đức Phật được trời người tôn kính?",
    "choice1": "Vì Ngài là người có đầy đủ phước đức và trí tuệ.",
    "choice2": "Vì Ngài hy sinh hạnh phúc cá nhân, từ bỏ hưởng thụ cao sang ở thế gian, xuất gia tầm đạo, giải thoát khổ đau cho chúng sanh.",
    "choice3": "Vì Ngài đã khéo léo vận dụng trí tuệ phương tiện để dẫn dắt chúng sanh ra khỏi sanh tử luân hồi.",
    "choice4": "a, b và c đều đúng.",
    "answer": "a, b và c đều đúng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "38. Hoàng mẫu Ma Da thác sanh về cõi trời Đao Lợi, khi Thái tử Tất Đạt Đa chào đời được mấy ngày?",
    "choice1": "7 ngày.",
    "choice2": "8 ngày.",
    "choice3": "9 ngày.",
    "choice4": "10 ngày.",
    "answer": "7 ngày.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "39. Người ba lần âm mưu hại Đức Phật bị đọa vào địa ngục là ai?",
    "choice1": "Ông Đề Bà Đạt Đa.",
    "choice2": "Chàng Vô Não.",
    "choice3": "Vua A Xà Thế.",
    "choice4": "Vua Thiện Giác.",
    "answer": "Ông Đề Bà Đạt Đa.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "40. Sau khi Phật nhập Niết bàn, ai kế thừa Phật lãnh đạo giáo đoàn?",
    "choice1": "Tôn giả A Nan.",
    "choice2": "Tôn giả Ca Diếp.",
    "choice3": "Tôn giả Xá Lợi Phất.",
    "choice4": "Lãnh đạo tập thể.",
    "answer": "Tôn giả Ca Diếp.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "41. Ai là người cúng dường tinh xá Kỳ Viên cho Đức Phật?",
    "choice1": "Trương gia Cấp Cô Độc.",
    "choice2": "Trưởng giả Cấp Cô Độc và thái tử Kỳ Đà.",
    "choice3": "Vua A Dục.",
    "choice4": "Vua A Xà Thế.",
    "answer": "Trưởng giả Cấp Cô Độc và thái tử Kỳ Đà.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "42. Ai cúng dường nhà ẩn sĩ Tất Đạt Đa bát cháo sữa?",
    "choice1": "Chú bé chăn trâu.",
    "choice2": "Cô gái Sujata.",
    "choice3": "Ông lão nông dân.",
    "choice4": "Người hành khất.",
    "answer": "Cô gái Sujata.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "43. Ai đã cúng dường cỏ Kusa cho nhà ẩn sĩ Tất Đạt Đa trước khi thiền định dưới cội Bồ Đề?",
    "choice1": "Ông lão nông dân.",
    "choice2": "Cô gái chăn bò Sujata.",
    "choice3": "Người hành khất.",
    "choice4": "Chú bé chăn trâu.",
    "answer": "Chú bé chăn trâu.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "44. Vị đệ tử xuất gia sau cùng của Đức Phật là ai?",
    "choice1": "Tôn giả Ca Na Đề Bà.",
    "choice2": "Tôn giả La Hầu La Đa.",
    "choice3": "Tôn giả Tu Bạt Đà La.",
    "choice4": "Tôn giả Di Già Ca.",
    "answer": "Tôn giả Tu Bạt Đà La.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "45. Thập đại đệ tử Tăng của Đức Phật là những vị Thánh Tăng nào?",
    "choice1": "Ma Ha Ca Diếp, A Nan, Xá Lợi Phất, Mục Kiền Liên, Phú Lâu Na, A Na Luật, Ca Chiên Diên, Ưu Ba Ly, Tu Bồ Đề, La Hầu La.",
    "choice2": "A Nan Đà, Địa Tạng, Quán Thế Âm, Đại Thế Chí, Mục Kiền Liên.",
    "choice3": "Xá Lợi Phất, Mục Kiền Liên, A Na Hòa Tu, Phú Lâu Na, A Na Luật.",
    "choice4": "Ưu Ba Ly, Tu Bồ Đề, La Hầu La, Quán Thế Âm, Đại Thế Chí, Mục Kiền Liên.",
    "answer": "Ma Ha Ca Diếp, A Nan, Xá Lợi Phất, Mục Kiền Liên, Phú Lâu Na, A Na Luật, Ca Chiên Diên, Ưu Ba Ly, Tu Bồ Đề, La Hầu La.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "46. Ai là người sinh tâm hại Phật, đã biết quay đầu sám hối, quy y hướng Phật?",
    "choice1": "Đề Bà Đạt Đa.",
    "choice2": "Vô Não.",
    "choice3": "Vua A Xà Thế.",
    "choice4": "Đáp án b và c.",
    "answer": "Vô Não.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "47. Vị vua nào cúng dường vườn Ngự Uyển cho Đức Phật và Tăng đoàn làm nơi trú ngụ?",
    "choice1": "Vua Thiện Giác.",
    "choice2": "Vua Tịnh Phạn.",
    "choice3": "Vua A Xà Thế.",
    "choice4": "Vua Tần Bà Sa La.",
    "answer": "Vua Tần Bà Sa La.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "48. Hai tôn giả nào đã hướng dẫn 250 vị ngoại đạo quy y làm đệ tử Phật?",
    "choice1": "Tôn giả Xá Lợi Phất và Tôn giả Mục Kiền Liên.",
    "choice2": "Tôn giả Mục Kiền Liên và Tôn giả A Na Hòa Tu.",
    "choice3": "Tôn giả Tu Bồ Đề và Tôn giả La Hầu La.",
    "choice4": "Tôn giả A Nan và Tôn giả Ưu Ba Ly.",
    "answer": "Tôn giả Xá Lợi Phất và Tôn giả Mục Kiền Liên.",
    "explanation": ""
  }
]